\begin{center}
    \huge\color{FateBlue}\bfseries\scshape
    Referência Rápida: Regras

    \normalsize

    Para Fate Básico, Acelerado e Condensado
\end{center}

\vspace{-1\baselineskip}
\tcbset{colframe=FateBlue,colback=white,colbacktitle=FateBlue,coltitle=white,coltext=black,width=\linewidth,nobeforeafter,fonttitle=\Large\bfseries\scshape,arc=3mm,arc is angular,sharp corners=uphill,left=1mm,right=1mm,valign=center}

\begin{multicols}{3}
    \begin{tcolorbox}[title=Aspectos]
        \begin{description}
            \item[Definição:] Frase ou palavra que descreve algo. \textbf{Aspectos} são \emph{verdades narrativas}\ldots{} até deixarem de ser.
            \item[Uso:] Um \textbf{Aspecto} pode ser \emph{invocado} ou \emph{forçado}.
                \begin{description}
                    \item[Invocação:] O \textbf{Aspecto} pode favorecer o personagem. Custa ao personagem \textbf{1 PD} para \emph{invocar} um \textbf{Aspecto}. Escolha um ao \emph{invocar} um \textbf{Aspecto}:
                        \begin{description}
                            \item[Confere +2 a uma rolagem;]
                            \item[Permite rolar os dados novamente;]
                            \item[Permite declarar um detalhe narrativo.]
                        \end{description}
                    \item[Forçada:] O \textbf{Aspecto} pode prejudicar o personagem. Confere ao personagem \textbf{1 PD} por aceitar a \emph{forçada}, custa ao personagem \textbf{1 PD} para recusar a \emph{forçada}.
                \end{description}
            \item[Tipos mais comuns:] \emph{Personagem}, \emph{Cenário}, \emph{Situacional}, \emph{Consequência}.
        \end{description}
        \tcblower
        Um \textbf{Impulso} é um tipo especial de \textbf{Aspecto}. Ele dura apenas durante a cena em que surgiu, e desaparece caso seja \emph{invocado}.
    \end{tcolorbox}
    
    \begin{tcolorbox}[title=Pontos de Destino (PDs)]
        \begin{description}
            \item[Uso:] \emph{Invocar} \textbf{Aspectos} sob justificativa narrativa, ativar \textbf{Façanhas} cuja descrição peça o gasto de \textbf{PDs}.
            \item[Recuperação:] Ter, sob justificativa narrativa apropriada, um \textbf{Aspecto} \emph{forçado} contra si.
            \item[Valor inicial por sessão:] Quantidade de \textbf{PDs} da sessão anterior ou o valor de \textbf{Recarga}, o que for maior.
        \end{description}
    \end{tcolorbox}
    
        \begin{tcolorbox}[title=Quatro Ações]
        \begin{description}
            \item[\texttt{O} \textbf{Superar:}] Lidar com desafios impostos pela narrativa por meio das suas \textbf{Perícias/Abordagens};
            \item[\texttt{C} \textbf{Criar Vantagem:}] Usar sua \textbf{Perícia/Abordagem} para preparar alguma coisa que lhe ajudará mais tarde (na forma de um \textbf{Aspecto});
            \item[\texttt{A} \textbf{Ataque:}] Provocar prejuízo de qualquer ordem a outro personagem;
            \item[\texttt{D} \textbf{Defesa:}] Defender-se do resultado das ações anteriores, reação.
        \end{description}
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[title=Quatro Resoluções]
        \begin{description}
            \item[Falha:] O resultado final é pior que à dificuldade. Você não alcançou seu objetivo, ou teve um custo elevado para o conseguir;
            \item[Empate:] O resultado final é igual à dificuldade. Conseguiu parte do que desejava ou teve alguma complicação;
            \item[Sucesso:] O resultado final é melhor que a dificuldade. Você conseguiu o que queria sem nenhum problema;
            \item[Sucesso com Estilo:] O resultado final é melhor que a dificuldade em três ou mais. Confere alguma vantagem adicional (em geral por meio de um \emph{impulso}).
        \end{description}
    \end{tcolorbox}
    
    \begin{tcolorbox}[title=Ações Complexas]
        \begin{description}
            \item[Desafio:] Sucessão de \emph{Ações de Superar} visando um objetivo complexo. Falhas podem não impedir o sucesso, mas adicionar complicadores.
            \item[Disputa:] Dois ou mais lados desejam o mesmo objetivo mas não querem ferir os oponentes. Resolvido com uma série de \emph{Ações de Superar}, o vencedor na rodada marcando um ponto (dois em um \emph{sucesso com estilo}). Vence o lado que marcar três pontos primeiro.
            \item[Conflito:] Dois ou mais lados desejam o mesmo objetivo e têm intenções de ferir os oponentes. Defina a iniciativa, cada personagem age em seu turno e \emph{Defender} não custa ação.
        \end{description}
    \end{tcolorbox}
    
    \begin{tcolorbox}[title=Rolamentos]
        \begin{description}
            \item[Dado Fudge/Fate (dF):] Parece um dado de seis lados, mas com \texttt{\color{FateBlue}+} (valor +1), \texttt{\color{FateBlue}0} (valor 0), e \texttt{\color{FateBlue}-} (valor -1) em suas faces.
            \item[Rolagem:] Rola-se 4dF e soma-se ao valor da \emph{Perícia}/\emph{Abordagem} usada. \emph{Invocações} de \textbf{Aspectos} ou \textbf{Façanhas} podem alterar o valor final, e podem ser declarados \emph{após} a rolagem.
        \end{description}
    \end{tcolorbox}
    
    \begin{tcolorbox}[title=Perícias e Abordagens Padrão,tabulars={@{\extracolsep{\fill}\hspace{2pt}}c|c|c|c|c@{\hspace{2pt}}}]
        \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Perícias}} & \textbf{Abordagens}\\\hline
        Atirar & Atletismo & Comunicação & Condução & Ágil\\\hline
        Conhecimentos & Contatos & Empatia & Enganar & Cuidadoso\\\hline
        Furtividade & Investigar & Lutar & Ofícios & Esperto\\\hline
        Percepção & Provocar & Recursos & Roubo & Estiloso\\\hline
        Vigor & Vontade & & & Poderoso\\\hline
        \multicolumn{4}{c|}{Saberes (apenas Fate Condensado)} & Sorrateiro
    \end{tcolorbox}
    \begin{tcolorbox}[title=Dano]
        \begin{description}
            \item[Tensões de Dano:] Resultado final da \emph{Ação de Atacar} -- resultado final da \emph{Ação de Defesa} do alvo. Valores positivos devem ser absorvidos pelo defensor, que será \emph{derrotado} se não o puder fazer.
            \item[Absorção:] Marque uma combinação de uma e apenas uma \emph{caixa de estresse} e tantas \emph{consequências} for necessário para absorver o dano.
        \end{description}
    \end{tcolorbox}
    
    \begin{tcolorbox}[title=Estresse]
        \begin{description}
            \item[Estresse:] Tipo de \emph{escudo narrativo}, representa o desgaste superficial do personagem. Permite absorver o dano sofrido. Pode ser \emph{Físico} ou \emph{Mental}.
                \begin{description}
                    \item[Uso:] Absorve uma quantidade de \emph{tensões de dano} igual ao valor da caixa marcada.
                    \item[Recuperação:]  É recuperado totalmente após o fim do \emph{conflito}.
                \end{description}
        \end{description}
    \end{tcolorbox}
    
    \begin{tcolorbox}[title=Consequências]
        \begin{description}
            \item[Consequências:] Tipo de dano duradouro, que vira um \textbf{Aspecto} do personagem. Permite absorver o dano sofrido.
                \begin{description}
                    \item[Uso:] Absorve uma quantidade de \emph{tensões de dano} igual ao valor total das \emph{consequências} marcadas.
                    \item[Recuperação:] Primeiro, deve se iniciar a recuperação com uma ação apropriada cuja dificuldade é igual ao valor da \emph{Consequência} (+2 caso o personagem tente tratar a si mesmo). Após a ação de recuperação, é preciso esperar o tempo apropriado:
                        \begin{description}
                            \item[Suave:] Uma cena inteira;
                            \item[Moderada:] Uma sessão inteira;
                            \item[Severa:] Um cenário inteiro.
                        \end{description}
                \end{description}
        \end{description}
    \end{tcolorbox}
    
    \begin{tcolorbox}[title=Derrota e Concessão]
        \begin{description}
            \item[Derrota:] O personagem não pode ou quer absorver todas as \emph{tensões sofridas} de uma vez. O vencedor decidirá seu destino.
            \item[Concessão:] O personagem \emph{concede} o conflito antes do oponente rolar os dados em seu turno. O personagem negociará os termos da concessão com o vencedor. O personagem recebe \textbf{1 PD} por ter concedido, mais \textbf{1 PD} por \emph{Consequência} sofrida durante o conflito.
        \end{description}
    \end{tcolorbox}
\end{multicols}
\begin{multicols}{3}
    \tiny\color{FateBlue}
    \textbf{Referência Rápida: Criação de Personagens}

    Texto: 2022 Fábio \emph{Mr. Mickey} Costa, Diagramação: 2024 Lu \emph{Cicerone} Cavalheiro. Distribuído sob Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional (\url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt-br}). Em conformidade com o Fate SRD Brasil (\url{https://fatesrdbrasil.gitlab.io/}).

    Este trabalho é baseado no Sistemas Fate Básico e Fate Acelerado (disponíveis em inglês em \url{https://fate-srd.com/}), produtos de Evil Hat Productions, LLC, desenvolvido, autorado e editado por Leonard Balsera, Brian Engard, Jeremy Keller, Ryan Macklin, Mike Olson, Clark Valentine, Amanda Valentine, Fred Hicks, e Rob Donoghue, e licenciado para nosso uso sob Licença Creative Commons Atribuição 3.0 Não Adaptada (\url{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/deed.pt-br}).

    A fonte Fate Core é \copyright{} Evil Hat Productions, LLC, e é usada com permissão. Os ícones das Quatro Ações foram criados por Jeremy Keller.
\end{multicols}
